%@Titre:Etranger 2012
\begin{enumerate}
\item Calculer $\dfrac{1}{4} + \dfrac{2}{3} \times \dfrac{3}{4}.$ 
\item Au goûter, Lise mange $\dfrac{1}{4}$ du paquet de gâteaux qu'elle vient d'ouvrir.
 
De retour du collège, sa s{\oe}ur Agathe mange les $\dfrac{2}{3}$ des gâteaux restants dans le paquet entamé par Lise. IL reste alors 5 gâteaux.
 
Quel était le nombre initial de gâteaux dans le paquet ?
 
\emph{Si le travail n'est pas terminé, laisser tout de même une trace de la recherche. Elle sera prise en compte dans la notation.}
\end{enumerate}